<resources>
    <string name="app_name">ÓpticosBaixarArquivos</string>

    <string name="failed_init_camera">Falha ao inicializar a câmera! Tente começar de novo ..</string>

    <string name="upload_mode_switch_text">Modo de carregamento de arquivos</string>
    <string name="download_mode_switch_text">Modo de recebimento de arquivo</string>

    <string name="action_settings">Configurações</string>
    <string name="draw_blink_encourage_new_transmission">Esperando por uma nova transmissão..</string>
    <string name="draw_blink_warning_header_not_detected">Seqüência de inicialização perdida. </string>
    <string name="draw_blink_started_header_detection">Preparando o arranque..</string>
    <string name="draw_blink_detected_file1">Arquivo detectado: </string>
    <string name="draw_blink_detected_file2">Esperando os dados..</string>
    <string name="draw_blink_failed_header_detection">Falha ao detectar fase de inicialização, reenvie..</string>
    <string name="draw_blink_failed_data_detection">Erro de transmissão de arquivos para : </string>
    <string name="draw_blink_succeeded_data_detection">Guardar corretamente o arquivo : </string>
    <string name="draw_blink_pending_async">Processando dados, aguarde ... </string>
    <string name="draw_progress_chunk_name">Ruído - pedaço </string>

    <string name="start_sequence_string">Seqüência de inicialização : </string>
    <string name="start_sequence_upload_file_desc">Enviando sequência de início para um arquivo : </string>
    <string name="upload_file_desc_string">Enviando arquivo : </string>
    <string name="ask_for_new_file_selection_to_upload">Selecione o arquivo para carregar</string>
    <string name="ask_folder_choose">Selecione o local de recebimento do arquivo</string>
    <string name="upload_file_finalizing_msg">Arquivo de acabamento, aguarde..</string>



    <string name="menu_string_about">Sobre</string>
    <string name="menu_string_settings">Configurações</string>
    <string name="menu_string_privacypolicy">Política de Privacidade</string>
    <string name="menu_string_proversion">Atualizar</string>
    <string name="menu_string_help">Socorro</string>
    <string name="menu_string_video">Instruções de vídeo</string>
    <string name="video_id">ARNiQXUREr8</string>



    <string name="empty_directory">Diretório vazio</string>
    <string name="storage_removed">O armazenamento foi removido ou desmontado.</string>
    <string name="choose_file">Selecione um arquivo</string>
    <string name="error_selecting_file">Erro ao selecionar Arquivo</string>
    <string name="internal_storage">Armazenamento interno</string>
    <string name="title_choose">Escolher</string>
    <string name="title_choose_dict_file">Escolha um dicionário</string>
    <string name="dialog_ok">Selecione</string>
    <string name="dialog_cancel">Cancelar</string>
    <string name="title_choose_folder">Escolha uma pasta</string>
    <string name="title_choose_filetosend">Escolha um arquivo para enviar</string>
    <string name="title_filebrowse">Procurar arquivos recebidos</string>

    <string name="dump_folder_descr">Baixar pasta :</string>
    <string name="fileread_failed_descr1">Arquivo</string>
    <string name="fileread_failed_descr2"> não pode ser lido - sem permissão de leitura, talvez. </string>

    <string name="textfilesaved_toast1">Novo arquivo : </string>
    <string name="textfilesaved_toast2">salvou</string>

    <string name="failed_writability_test1">Não é possível gravar no local </string>
    <string name="failed_writability_test2"> ,talvez o armazenamento seja montado apenas ou falta de permissão? A transmissão provavelmente falhará. Você também pode querer reiniciar o aplicativo/sistema e tentar novamente.</string>


    <string name="help_donotshowagaintick">Não mostre novamente</string>
    <string name="help_title">Socorro</string>
    <string name="helpd1">Use este aplicativo para receber/enviar pequenos arquivos (limite de 5MB por arquivo na versão gratuita deste aplicativo) como o fluxo de quadros QR através da câmera do telefone. \n Você pode gerar o fluxo de arquivos QR deste aplicativo ou também do PC de mesa - Veja programas do Windows e Linux para carregar arquivos. \n</string>

    <string name="helpd2">
        <i>Dicas para transmissão bem-sucedida :\n</i>
    </string>

    <string name="helpd3">
        <b>1.</b> Mantenha a câmera reta - evite a inclinação.
    </string>

    <string name="helpd4">
        <b>2.</b> Certifique-se de que o foco automático da câmera corretamente - caso contrário, tente mexer rapidamente na frente dele ou <b><i>toque na tela para solicitar autofocus</i></b>.
    </string>

    <string name="helpd5">
        <b>3.</b> Mantenha o verde destaque se puder. Quanto mais verde o realce for obtido, menos erro é gerado e maior a chance de a transmissão ter sucesso. \n Observe também a barra de ruído durante a transmissão - evite ficar totalmente vermelho quando o pedaço muda. \n
    </string>

    <string name="helpd6">
        <b>4.</b> Tente capturar uma parte significativa da sequência de início também com a focagem da câmera - sem ela a transmissão nem vai começar.
    </string>


    <string name="info_err_selection">Erro máximo (%) : </string>
    <string name="info_qrsize_selection">Tamanho QR (B) : </string>
    <string name="info_qrsize_selection2">bytes</string>
    <string name="info_start_seq_time">Iniciar tempo de sequência (s) : </string>
    <string name="resulting_upload_speed">Velocidade de upload máxima : </string>
    <string name="info_button_restore_default_settings">Restaurar a configuração original</string>
    <string name="chceck_blurshader">Efeito de desfocagem de visualização</string>

    <string name="defaultButtonMinus">-</string>
    <string name="defaultButtonPlus">+</string>




    <string name="text_content_q1">
        <center>Isso configura as imagens por segundos (FPS) do fluxo QR gerado pelo carregador de arquivos.</center> \n\n

        Maior valor : \n\n
        <big><b>+</b></big> Aumentar a velocidade de transmissão\n\n
        mas ao mesmo tempo :\n\n
        <big><b>-</b></big> Aumente a chance de falha na transmissão se o receptor não puder retirar os quadros com rapidez suficiente\n

        </string>

    <string name="text_content_q2">Isso define a quantidade de redundância que o produtor de quadros QR gerará.\n\n


        Maior valor :\n\n

        <big><b>+</b></big> Transmissão mais resiliente para erros\n\n
        mas ao mesmo tempo : \n\n
        <big><b>-</b></big> A transmissão é mais lenta\n\n

       Se a barra de ruído durante a recepção da transmissão for sempre verde para você quando o número da pilha aumenta / a transmissão termina, então você pode dar ao luxo de diminuir esse valor de erro máximo para aumentar a velocidade de transferência.</string>

    <string name="text_content_q3">Isso define o tamanho de cada quadro QR produzido. \n\n
        Maior valor :\n\n

        <big><b>+</b></big> Transmissão mais rápida\n\n
        mas ao mesmo tempo : \n\n
        <big><b>-</b></big> Aumente a chance de falha no receptor e requer melhor posicionamento/foco da câmera.\n\n

        Quando esse tamanho vai acima de cerca de 850B, geralmente há sérios problemas de receber qualquer coisa com velocidade razoável.</string>

    <string name="text_content_q4">Isso define o tempo em segundos, que a inicialização da seqüência de inicialização é exibida no produtor do quadro.\n\n
        É necessário capturar pelo menos algum fragmento dessa seqüência de inicialização para permitir a inicialização adequada no final do receptor.\n\n
        Maior valor :\n\n

        <big><b>+</b></big> Dá mais tempo para alinhar manualmente a câmera, pegar o foco da câmera..\n\n
        mas ao mesmo tempo : \n\n
        <big><b>-</b></big> Faz a transmissão desnecessária alguns segundos mais, se a sequência de início já puder ser rapidamente capturada.\n\n

    </string>



    <string name="link_win">http://wrobel.wroclaw.pl/opticalfiletransfer/pt/win/index.php</string>
    <string name="link_lin">http://wrobel.wroclaw.pl/opticalfiletransfer/pt/lin/index.php</string>


    <string name="privpolicy_tilte">Política de Privacidade</string>
    <string name="privacypolicy1">
        The privacy policy for this app can be found under this link, but it is also presented here below:
        \n\n
        \tThis application does not collect any of your data. It only uses the camera to capture
        the stream of QR frames in order to recreate as a file. So it needs camera system permission and
        both the permission to read and write to the file storage - only to do the file transmission.
        No other usage of files occurs other than to do the transmission.\n\n

        This application also requires permission for system setting write. It only needs to use those system settings permission
        in order to brighten up the screen at the time when file is being transmitted as a stream of QR frames and
        go back to original brightness after it has finished - that lets the receiver camera pick up the image more easily.
        No other system settings other than this brightness manipulation are changed.\n\n


        This app uses the Google\'s advertisement services to display the advertisement banner in its free version.
        It might collect some of your data - see the Google privacy policy to know more.
        In order to use this ad service, this app in its free
        version requires permission for the network - it does not transmits other data through the network other than what
        is needed for the Google\'s advertisement service.
        In the non-free version, the network permissions are
        not necessary, since there is no ads then.


        \n\n

This application contains links to other sites. If you click on a third-party link, you will be directed to that site.
        Note that these external sites are not operated by me.
        Therefore, I strongly advise you to review the Privacy Policy of these websites.
        I have no control over and assume no responsibility for the content, privacy policies, or practices of any third-party sites or services.
\n\n
        This application can also request some action from other applications, like opening a file by some external application.
        No information other than query terms are passed to the intent then (like in the case of opening a file or link, only the
        link or file path and mimetype is passed to the external application - nothing else) - so the privacy policy of this external apps
        should be looked up then.

    </string>

    <string name="linkifystr1">Google privacy policy</string>
    <string name="linkifyval1">https://www.google.com/policies/privacy/</string>
    <string name="linkifystr2">under this link</string>
    <string name="linkifyval2">http://wrobel.wroclaw.pl/opticalfiletransfer/pt/privacypolicy.html</string>






    <string name="linkifyab1str1">Windows</string>
    <string name="linkifyab1str2">Linux</string>
    <string name="textabout1">

        A transferência de arquivos ópticos é uma aplicação que usa transmissão de quadros QR para transferir arquivos entre telefones e PC para o telefone (consulte os aplicativos de complemento do Windows e Linux para carregar arquivos do seu computador).

    </string>


    <string name="textabout2">
    \n
       <i>Vantagens</i> \n
        <big><b>\u2022</b></big> Preparações mínimas necessárias uma vez que os parâmetros são ajustados - basta apontar a câmera no fluxo QR e aguardar a transferência do arquivo.\n
        <big><b>\u2022</b></big> Totalmente fora de linha - nenhuma configuração de rede.\n
        <big><b>\u2022</b></big> É sem fio e emite pouco ruído de rádio para o meio ambiente, em comparação com Wi-Fi ou bluetooth - para que você possa fazer a transmissão de arquivos sem fio enquanto os telefones estão no modo avião e você não possui a porta infravermelha em nenhum deles.

        \n\n
        <i>Desvantagens</i> \n
        <big><b>\u2022</b></big> É muito lento, então só é razoável para pequenos arquivos.\n
        <big><b>\u2022</b></big> Não tem nenhuma garantia para terminar - exige ajustes iniciais das configurações de transmissão no lado do produtor para obter uma velocidade de transmissão ideal, mantendo erros / ruídos abaixo do limite.\n
        <big><b>\u2022</b></big> Afetado pelo ruído, como reflexos do sol, baixo brilho no lado do produtor ou incapacidade para a câmera se concentrar por um tempo prolongado.\n

    </string>

    <string name="textabout3">
    No momento, no telefone onde o fluxo QR é produzido, a tela é iluminada automaticamente - isso requer permissão de configurações de sistema de gravação.\n
        \n
        Esta é a versão gratuita - pode capturar arquivos com um máximo de 5MB de tamanho. Veja a versão <u> Optical File Transfer pro </u> na loja de reprodução, que teoricamente pode lidar com até 2GB - embora isso durasse muito tempo.\n

    </string>

    <string name="textabout3a">
    No momento, no telefone onde o fluxo QR é produzido, a tela é iluminada automaticamente - isso requer permissão de configurações de sistema de gravação.\n
        \n
        Esta é a versão gratuita - pode capturar arquivos com um máximo de 5MB de tamanho. Veja o : \n
    </string>

    <string name="textabout3b">
        <u>Ópticos Baixar Arquivos pro</u>
    </string>

    <string name="textabout3c">
     \n Versão na loja de jogos, que teoricamente pode lidar com até 2 GB - embora isso durasse muito pouco. + A versão Pro não possui propagandas e tem mais configurações. \n
    </string>

    <string name="textabout4">
    Licenças de terceiros\n

    </string>

    <string name="textabout5">
    As seguintes bibliotecas de terceiros estão sendo usadas, com suas respectivas licenças :\n

    </string>


    <string name="linkab6str1">ZXing</string>
    <string name="linkab6val1">https://github.com/zxing/zxing</string>
    <string name="linkab6str2">Apache 2.0 licence</string>
    <string name="linkab6val2">https://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0</string>
    <string name="textabout6">
    <big><b>\u2022</b></big> ZXing - uses the Apache 2.0 licence.\n
    </string>


    <string name="linkab7str1">Android File Chooser</string>
    <string name="linkab7val1">https://github.com/hedzr/android-file-chooser</string>
    <string name="linkab7str2">Apache 2.0 licence</string>
    <string name="linkab7val2">https://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0</string>
    <string name="textabout7">
    <big><b>\u2022</b></big> Android File Chooser - under the Apache 2.0 licence.\n
    </string>

    <string name="linkab8str1">Horizontal Number Picker</string>
    <string name="linkab8val1">https://github.com/hrules6872/HorizontalNumberPicker</string>
    <string name="linkab8str2">Apache 2.0 licence</string>
    <string name="linkab8val2">https://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0</string>
    <string name="textabout8">
    <big><b>\u2022</b></big> Horizontal Number Picker - under the Apache 2.0 licence.\n
    </string>


    <string name="linkab9str1">Hashing Library</string>
    <string name="linkab9val1">http://create.stephan-brumme.com/hash-library/</string>
    <string name="linkab9str2">zlib licence</string>
    <string name="linkab9val2">http://www.zlib.net/zlib_license.html</string>
    <string name="textabout9">
    <big><b>\u2022</b></big> SHA256 Hashing Library - on zlib licence.\n
    </string>


    <string name="linkab10str1">KA9Q library</string>
    <string name="linkab10val1">https://github.com/Opendigitalradio/ka9q-fec</string>
    <string name="linkab10str2">LGPL licence</string>
    <string name="linkab10val2">https://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0.en.html</string>
    <string name="textabout10">
    <big><b>\u2022</b></big> KA9Q library - on LGPL licence. See the LGPL compliance note below.\n
    </string>


    <string name="linkab11str1">Libqrencode library</string>
    <string name="linkab11val1">https://github.com/fukuchi/libqrencode</string>
    <string name="linkab11str2">LGPL licence</string>
    <string name="linkab11val2">https://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0.en.html</string>
    <string name="textabout11">
    <big><b>\u2022</b></big> Libqrencode library - on LGPL licence. See the LGPL compliance note below.\n
    </string>


    <string name="textabout12">
    Nota de conformidade da LGPL.\n
    </string>


    <string name="menu_string_aboutlgpl">Nota de conformidade LGPL</string>


    <string name="textabout12L">
    <i><u>Veja a nota de conformidade da LGP.</u></i>\n
    </string>

    <string name="linkab13str1">on this page</string>
    <string name="linkab13val1">https://developer.android.com/ndk/guides/standalone_toolchain.html</string>
    <string name="linkab13str2">KA9Q code</string>
    <string name="linkab13val2">https://github.com/Opendigitalradio/ka9q-fec</string>
    <string name="textabout13">
    Both the libqrencode and ka9q library are under the LGPL licence - so in this application they
        are used as a separate native shared libraries. \n\n
        The ka9q is simply compiled with the Google\'s NDK toolchain for arm and armv7a. To get such
        toolchain, simply download the NDK r14b (the version used for all the native code in this app) and
        generate standalone toolchain from it - see the instructions for the toolchain on this page.\n
        With such toolchain, generate the libfec.so yourself by grabbing the KA9Q code (I have made no modifications to that code)
        and cross-compiling it
        for architecture of your choice with the gcc/g++ provided in the toolchain.\n
    </string>

    <string name="linkab14str1">Libqrencode</string>
    <string name="linkab14val1">https://github.com/fukuchi/libqrencode</string>
    <string name="linkab14str2">in the package</string>
    <string name="linkab14val2">http://wrobel.wroclaw.pl/opticalfiletransfer/en/lin/linux_OpticalFileUploader.tar.gz</string>
    <string name="textabout14">
    Regarding the Libqrencode, it is only being used for the wrapper library named libqrencoder_wrapper.so - the code for
        the wrapper + sample Makefile to use when cross-compiling it is provided in the package that contains the
        uploader program for the desktop linux - see the directory \'lgpl_libqrencode_wrapper\'. Just like
        for the desktop version, the Libqrencode code needs to be pulled and provided in directory named as LIBQRENCODER_LIBFOLDERNAME in
         the makefile (+CROSS for the toolchain prefix).\n
    </string>

    <string name="linkab14astr1">windows download page</string>
    <string name="linkab14aval1">http://wrobel.wroclaw.pl/opticalfiletransfer/en/win/index.php</string>
    <string name="textabout14a">
    For Windows supplementary uploader program all the LGPL code, sligthly modifed then, is provided as a
        single dll named encoder_util_lib.dll - and the full Visual Studio 2017 solution + code, to rebuild that library is
        provided on the windows download page as well under the <i>Third party licences</i> section.\n
    </string>

    <string name="textabout15">
    Notas Adicionais\n
    </string>

    <string name="textabout16">
    Este software é fornecido como \"é\", sem qualquer garantia expressa ou implícita. Se você tiver outras dúvidas, pode me perguntar em <i>pawel.m.wrobel@gmail.com</i>
</string>


    <string name="textabout17">
    Arquitetura nativa usada :
</string>


    <string name="size_exceed_dialog_msg1">Unfortunately, the free version of this app does not manages
    transfer of files of over 5MB in size :-( \n\n
    See the <b><i>OpticalFileTransfer pro</i></b> on the store, where the theoretical limit for a single file is 2GB.</string>

    <string name="size_exceed_dialog_msg1a">Infelizmente, a versão gratuita deste aplicativo não gerencia a transferência de arquivos com mais de 5MB de tamanho. \n \n Veja o: \n </string>
    <string name="size_exceed_dialog_msg1b"><b><u>Ópticos Baixar Arquivos pro</u></b></string>
    <string name="size_exceed_dialog_msg1c">\n Na loja, onde o limite teórico para um único arquivo é de 2GB + não possui anúncios e tem mais configurações.</string>


    <string name="menu_settingfragment_text">

5 02:23:33.192 10392-10392/? I/art: Late-enabling -Xcheck:jni



    </string>

    <string name="chceck_prevenable">Custom camera resolution</string>
    <string name="uploader_descr_section_header">Upload settings</string>
    <string name="downloader_descr_section_header">Download settings</string>
    <string name="aligner_square_descr1">Aligner square size</string>

</resources>
