<resources>
    <string name="app_name">Передача оптического файла</string>

    <string name="failed_init_camera">Не удалось инициализировать камеру! Попробуйте начать снова..</string>

    <string name="upload_mode_switch_text">Режим отправки файлов</string>
    <string name="download_mode_switch_text">Режим приема файлов</string>

    <string name="action_settings">настройки</string>
    <string name="draw_blink_encourage_new_transmission">Ожидание новой передачи..</string>
    <string name="draw_blink_warning_header_not_detected">Пропущенная последовательность запуска. </string>
    <string name="draw_blink_started_header_detection">Подготовка к запуску.</string>
    <string name="draw_blink_detected_file1">Обнаруженный файл: </string>
    <string name="draw_blink_detected_file2">Ожидание данных..</string>
    <string name="draw_blink_failed_header_detection">Не удалось обнаружить фазу запуска, повторите попытку..</string>
    <string name="draw_blink_failed_data_detection">Ошибка передачи файлов: </string>
    <string name="draw_blink_succeeded_data_detection">Правильно сохранил файл: </string>
    <string name="draw_blink_pending_async">Обработка данных, подождите..</string>
    <string name="draw_progress_chunk_name">Шум - кусок</string>

    <string name="start_sequence_string">Последовательность запуска: </string>
    <string name="start_sequence_upload_file_desc">Отправка начальной последовательности для файла: </string>
    <string name="upload_file_desc_string">Отправка файла: </string>
    <string name="ask_for_new_file_selection_to_upload">Выберите файл для отправки</string>
    <string name="ask_folder_choose">Выбрать место для приема файлов</string>
    <string name="upload_file_finalizing_msg">Завершающий файл, пожалуйста, подождите..</string>



    <string name="menu_string_about">Около</string>
    <string name="menu_string_settings">настройки</string>
    <string name="menu_string_privacypolicy">Политика конфиденциальности</string>
    <string name="menu_string_proversion">Обновление</string>
    <string name="menu_string_help">Помогите</string>
    <string name="menu_string_video">Видео-инструкции</string>
    <string name="video_id">ARNiQXUREr8</string>
    <string name="video_newlink">http://wrobel.wroclaw.pl/opticalfiletransfer/instruction.mp4</string>


    <string name="empty_directory">Пустой каталог</string>
    <string name="storage_removed">Хранение было удалено или размонтировано.</string>
    <string name="choose_file">Выберите файл</string>
    <string name="error_selecting_file">Ошибка при выборе файла</string>
    <string name="internal_storage">Внутреннее хранилище</string>
    <string name="title_choose">выберите</string>
    <string name="title_choose_dict_file">Выберите словарь</string>
    <string name="dialog_ok">Выбрать</string>
    <string name="dialog_cancel">Отмена</string>
    <string name="title_choose_folder">Выберите папку</string>
    <string name="title_choose_filetosend">Выберите файл для отправки</string>
    <string name="title_filebrowse">Просмотр полученных файлов</string>

    <string name="dump_folder_descr">Загрузить папку:</string>
    <string name="fileread_failed_descr1">файл </string>
    <string name="fileread_failed_descr2"> Не может быть прочитан - возможно, нет разрешения на чтение. </string>

    <string name="textfilesaved_toast1">Новый файл : </string>
    <string name="textfilesaved_toast2">сохранены</string>

    <string name="failed_writability_test1">Не удается записать в папку </string>
    <string name="failed_writability_test2">, Возможно, только для чтения или отсутствия разрешения? Передача, скорее всего, не удастся. Вы также можете перезапустить приложение / систему и повторить попытку.</string>


    <string name="help_donotshowagaintick">Не показывать снова</string>
    <string name="help_title">Помогите</string>
    <string name="helpd1">Используйте это приложение для приема / отправки небольших файлов (ограничение 5 МБ на файл в бесплатной версии этого приложения) Как поток QR-кадров Через камеру телефона. \n Вы можете создать файл QR-потока из этого приложения, а также
        Настольный ПК - см. Windows и Linux для загрузки файлов. \n</string>

    <string name="helpd2">
        <i>Советы по успешной передаче:\n</i>
    </string>

    <string name="helpd3">
        <b>1.</b> Держите камеру прямой - избегайте наклона. Уменьшите FPS - при необходимости.
    </string>

    <string name="helpd4">
        <b>2.</b> Убедитесь, что камера автофокусирована правильно - если нет, попробуйте быстро размахивать рукой перед <b><i>ней или коснитесь экрана Запросить автофокусировку</i></b>. Можете экспериментировать с различными разрешениями камеры в настройках.
    </string>

    <string name="helpd5">
        <b>4.</b> Если хотите, выделите зеленый цвет. Чем более зеленой становится выделение, тем меньше возникает ошибка, и тем выше вероятность того, что Передача будет успешной. \n Соблюдайте также шумовой бар во время передачи - избегайте его полного крашения
        При изменении фрагмента. \n
    </string>

    <string name="helpd6">
        <b>5.</b> Попытайтесь захватить значительную часть последовательности запуска, а также сфокусированную камеру - без нее передача даже не начнется.
    </string>


    <string name="info_err_selection">Максимальная ошибка (%): </string>
    <string name="info_qrsize_selection">Размер QR (байты) : </string>
    <string name="info_qrsize_selection2">байтов</string>
    <string name="info_start_seq_time">Время начала (ы) : </string>
    <string name="resulting_upload_speed">Максимум. скорость загрузки :</string>
    <string name="info_button_restore_default_settings">Восстановить настройки по умолчанию</string>
    <string name="chceck_blurshader">Предварительный эффект размытия</string>

    <string name="defaultButtonMinus">-</string>
    <string name="defaultButtonPlus">+</string>




    <string name="text_content_q1">
        <center>Это устанавливает количество кадров в секунду (FPS) генерируемого QR-потока файловым загрузчиком</center> \n\n
        Большее значение : \n\n
        <big><b>+</b></big> Увеличьте скорость передачи\n\n
        но в то же время:\n\n
        <big><b>-</b></big> Увеличьте вероятность отказа при передаче, если приемник не может забрать
        Кадров достаточно быстро\n

        </string>

    <string name="text_content_q2">Это устанавливает объем избыточности, который генерирует производитель кодов QR.\n\n


        Большее значение :\n\n

        <big><b>+</b></big> Передача более надежна для ошибок\n\n
        но в то же время : \n\n
        <big><b>-</b></big> Более медленная передача\n\n

       Если шумовой бар во время приема передачи часто зелёный для вас, когда количество каналов увеличивается / заканчивается,
        затем вы Может позволить вам уменьшить это максимальное значение ошибки, чтобы увеличить скорость передачи.</string>

    <string name="text_content_q3">Это устанавливает размер каждого созданного QR-кадра. \n\n
        Большее значение :\n\n

        <big><b>+</b></big> Быстрая передача\n\n
        Но в то же время : \n\n
        <big><b>-</b></big> Увеличьте вероятность отказа в
Приемник также требует лучшего позиционирования / фокусировки камеры.\n\n

        Когда этот размер превышает примерно 850B, часто возникают серьезные проблемы с получением какой-либо разумной скорости.</string>

    <string name="text_content_q4">Это устанавливает время в секундах, что инициализирующая последовательность запуска
     Отображается в устройстве кадра.\n\n
        Необходимо зафиксировать хотя бы фрагмент этой последовательности запуска, чтобы обеспечить правильную инициализацию на конце приемника.\n\n
        Большее значение :\n\n
        <big><b>+</b></big> Дает больше времени, чтобы вручную выровнять камеру, захватить фокус камеры и т. Д.\n\n
        но в то же время : \n\n
        <big><b>-</b></big> Делает передачу ненужной на несколько секунд дольше, если начальная последовательность уже может быть
        Быстро захвачен.\n\n

    </string>



    <string name="link_win">http://wrobel.wroclaw.pl/opticalfiletransfer/ru/win/index.php</string>
    <string name="link_lin">http://wrobel.wroclaw.pl/opticalfiletransfer/ru/lin/index.php</string>


    <string name="privpolicy_tilte">Privacy Policy</string>
    <string name="privacypolicy1">
        The privacy policy for this app can be found under this link, but it is also presented here below:
        \n\n
        \tThis application does not collect any of your data. It only uses the camera to capture
        the stream of QR frames in order to recreate as a file. So it needs camera system permission and
        both the permission to read and write to the file storage - only to do the file transmission.
        No other usage of files occurs other than to do the transmission.\n\n

        This application also requires permission for system setting write. It only needs to use those system settings permission
        in order to brighten up the screen at the time when file is being transmitted as a stream of QR frames and
        go back to original brightness after it has finished - that lets the receiver camera pick up the image more easily.
        No other system settings other than this brightness manipulation are changed.\n\n


        This app uses the Google\'s advertisement services to display the advertisement banner in its free version.
        It might collect some of your data - see the Google privacy policy to know more.
        In order to use this ad service, this app in its free
        version requires permission for the network - it does not transmits other data through the network other than what
        is needed for the Google\'s advertisement service.
        In the non-free version, the network permissions are
        not necessary, since there is no ads then.


        \n\n

This application contains links to other sites. If you click on a third-party link, you will be directed to that site.
        Note that these external sites are not operated by me.
        Therefore, I strongly advise you to review the Privacy Policy of these websites.
        I have no control over and assume no responsibility for the content, privacy policies, or practices of any third-party sites or services.
\n\n
        This application can also request some action from other applications, like opening a file by some external application.
        No information other than query terms are passed to the intent then (like in the case of opening a file or link, only the
        link or file path and mimetype is passed to the external application - nothing else) - so the privacy policy of this external apps
        should be looked up then.

    </string>

    <string name="linkifystr1">Google privacy policy</string>
    <string name="linkifyval1">https://www.google.com/policies/privacy/</string>
    <string name="linkifystr2">under this link</string>
    <string name="linkifyval2">http://wrobel.wroclaw.pl/opticalfiletransfer/en/privacypolicy.html</string>






    <string name="linkifyab1str1">Windows</string>
    <string name="linkifyab1str2">Linux</string>
    <string name="textabout1">
        Оптическая передача файлов - это приложение, которое использует поток QR-кадров для передачи файлов между телефоны и с настольного ПК на телефон - см. отправителя в браузере (Firefox, Chrome) или родные дополнительные приложения Windows и Linux для загрузки файлов с настольный ПК.
    </string>
    <string name="linkifyab2str">отправителя в браузере </string>
    <string name="linkifyab2val">http://wrobel.wroclaw.pl/opticalfiletransfer/webuploaderjs.php</string>


    <string name="textabout2">
    \n
       <i>преимущества</i> \n
        <big><b>\u2022</b></big> Минимальные приготовления необходимы после настройки параметров - просто наведите камеру на QR-поток и дождитесь передачи файла.\n
        <big><b>\u2022</b></big> Полностью автономно - нет настройки сети вообще.\n
        <big><b>\u2022</b></big> Это беспроводная сеть и излучает небольшой радиочастотный шум для окружающей среды, по сравнению с WiFi или BT - так что вы можете делать
        Беспроводной передачи файлов, когда телефоны находятся в режиме полета, и у вас нет инфракрасного порта в любом из них.

        \n\n
        <i>Недостатки</i> \n
        <big><b>\u2022</b></big> Он очень медленный, поэтому он подходит только для небольших файлов.\n
        <big><b>\u2022</b></big> Нет гарантии на завершение - для этого требуется первоначальная настройка параметров передачи на стороне производителя, чтобы получить оптимальную скорость передачи, сохраняя погрешности / шум ниже порога.\n
        <big><b>\u2022</b></big> Затронуты такие шумы, как солнечные рефлексы, низкая яркость на стороне производителя или невозможность использования камеры.\n

    </string>

    <string name="textabout3">
    На данный момент, на телефоне, где производится QR-поток, экран автоматически скрашивается - для этого требуется разрешение на установку системы записи.\n
        \n
        Это бесплатная версия - она может захватывать файлы размером не более 5 МБ. См. Версию <u> OpticalFileTransfer pro </u> в магазине воспроизведения, которая теоретически может обрабатывать до 2 ГБ - хотя это будет длиться долгое время.\n

    </string>

    <string name="textabout3a">
    На данный момент, на телефоне, где производится QR-поток, экран автоматически скрашивается - для этого требуется разрешение на установку системы записи.\n
        \n
        Это бесплатная версия - она может захватывать файлы размером не более 5 МБ. См. Версию \n
    </string>

    <string name="textabout3b">
        <u>Передача оптического файла pro</u>
    </string>

    <string name="textabout3c">
     \n в магазине воспроизведения, которая теоретически может обрабатывать до 2 ГБ - хотя это будет длиться долгое время. +Версия Pro не имеет рекламы и имеет больше настроек.\n
    </string>

    <string name="textabout4">
    Third party licences\n

    </string>

    <string name="textabout5">
    Following third-party libraries are being used, with their respective licences :\n

    </string>


    <string name="linkab6str1">ZXing</string>
    <string name="linkab6val1">https://github.com/zxing/zxing</string>
    <string name="linkab6str2">Apache 2.0 licence</string>
    <string name="linkab6val2">https://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0</string>
    <string name="textabout6">
    <big><b>\u2022</b></big> ZXing - uses the Apache 2.0 licence.\n
    </string>


    <string name="linkab7str1">Android File Chooser</string>
    <string name="linkab7val1">https://github.com/hedzr/android-file-chooser</string>
    <string name="linkab7str2">Apache 2.0 licence</string>
    <string name="linkab7val2">https://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0</string>
    <string name="textabout7">
    <big><b>\u2022</b></big> Android File Chooser - under the Apache 2.0 licence.\n
    </string>

    <string name="linkab8str1">Horizontal Number Picker</string>
    <string name="linkab8val1">https://github.com/hrules6872/HorizontalNumberPicker</string>
    <string name="linkab8str2">Apache 2.0 licence</string>
    <string name="linkab8val2">https://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0</string>
    <string name="textabout8">
    <big><b>\u2022</b></big> Horizontal Number Picker - under the Apache 2.0 licence.\n
    </string>


    <string name="linkab9str1">Hashing Library</string>
    <string name="linkab9val1">http://create.stephan-brumme.com/hash-library/</string>
    <string name="linkab9str2">zlib licence</string>
    <string name="linkab9val2">http://www.zlib.net/zlib_license.html</string>
    <string name="textabout9">
    <big><b>\u2022</b></big> SHA256 Hashing Library - on zlib licence.\n
    </string>


    <string name="linkab10str1">KA9Q library</string>
    <string name="linkab10val1">https://github.com/Opendigitalradio/ka9q-fec</string>
    <string name="linkab10str2">LGPL licence</string>
    <string name="linkab10val2">https://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0.en.html</string>
    <string name="textabout10">
    <big><b>\u2022</b></big> KA9Q library - on LGPL licence. See the LGPL compliance note below.\n
    </string>


    <string name="linkab11str1">Libqrencode library</string>
    <string name="linkab11val1">https://github.com/fukuchi/libqrencode</string>
    <string name="linkab11str2">LGPL licence</string>
    <string name="linkab11val2">https://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0.en.html</string>
    <string name="textabout11">
    <big><b>\u2022</b></big> Libqrencode library - on LGPL licence. See the LGPL compliance note below.\n
    </string>


    <string name="textabout12">
    LGPL compliance note.\n
    </string>


    <string name="menu_string_aboutlgpl">LGPL compliance note</string>


    <string name="textabout12L">
    <i><u>See the LGP compliance note.</u></i>\n
    </string>

    <string name="linkab13str1">on this page</string>
    <string name="linkab13val1">https://developer.android.com/ndk/guides/standalone_toolchain.html</string>
    <string name="linkab13str2">KA9Q code</string>
    <string name="linkab13val2">https://github.com/Opendigitalradio/ka9q-fec</string>
    <string name="textabout13">
    Both the libqrencode and ka9q library are under the LGPL licence - so in this application they
        are used as a separate native shared libraries. \n\n
        The ka9q is simply compiled with the Google\'s NDK toolchain for arm and armv7a. To get such
        toolchain, simply download the NDK r14b (the version used for all the native code in this app) and
        generate standalone toolchain from it - see the instructions for the toolchain on this page.\n
        With such toolchain, generate the libfec.so yourself by grabbing the KA9Q code (I have made no modifications to that code)
        and cross-compiling it
        for architecture of your choice with the gcc/g++ provided in the toolchain.\n
    </string>

    <string name="linkab14str1">Libqrencode</string>
    <string name="linkab14val1">https://github.com/fukuchi/libqrencode</string>
    <string name="linkab14str2">in the package</string>
    <string name="linkab14val2">http://wrobel.wroclaw.pl/opticalfiletransfer/en/lin/linux_OpticalFileUploader.tar.gz</string>
    <string name="textabout14">
    Regarding the Libqrencode, it is only being used for the wrapper library named libqrencoder_wrapper.so - the code for
        the wrapper + sample Makefile to use when cross-compiling it is provided in the package that contains the
        uploader program for the desktop linux - see the directory \'lgpl_libqrencode_wrapper\'. Just like
        for the desktop version, the Libqrencode code needs to be pulled and provided in directory named as LIBQRENCODER_LIBFOLDERNAME in
         the makefile (+CROSS for the toolchain prefix).\n
    </string>

    <string name="linkab14astr1">windows download page</string>
    <string name="linkab14aval1">http://wrobel.wroclaw.pl/opticalfiletransfer/en/win/index.php</string>
    <string name="textabout14a">
    For Windows supplementary uploader program all the LGPL code, sligthly modifed then, is provided as a
        single dll named encoder_util_lib.dll - and the full Visual Studio 2017 solution + code, to rebuild that library is
        provided on the windows download page as well under the <i>Third party licences</i> section.\n
    </string>

    <string name="textabout15">
    Additional notes\n
    </string>

    <string name="textabout16">
    This software is provided \'as-is\', without any express or implied warranty. If you have any further questions, you can ask me at <i>pawel.m.wrobel@gmail.com</i>
</string>

    <string name="textabout17">
    Используемая собственная архитектура :
</string>



    <string name="size_exceed_dialog_msg1">Unfortunately, the free version of this app does not manages
    transfer of files of over 5MB in size :-( \n\n
    See the <b><i>OpticalFileTransfer pro</i></b> on the store, where the theoretical limit for a single file is 2GB.</string>

    <string name="size_exceed_dialog_msg1a">К сожалению, бесплатная версия этого приложения не управляет передачей файлов размером более 5 МБ. \n\n Смотрите: \n </string>
    <string name="size_exceed_dialog_msg1b"><b><u>Передача оптического файла pro</u></b></string>
    <string name="size_exceed_dialog_msg1c">\n в хранилище, где теоретический предел для одного файла равен 2ГБ +, у него нет рекламных объявлений и есть больше настроек.</string>



    <string name="menu_settingfragment_text">

5 02:23:33.192 10392-10392/? I/art: Late-enabling -Xcheck:jni




    </string>

    <string name="chceck_prevenable">Разрешение пользовательской камеры</string>
    <string name="uploader_descr_section_header">настройки отправки</string>
    <string name="downloader_descr_section_header">получение настроек</string>
    <string name="aligner_square_descr1">Размер квадратного выравнивателя</string>

    <string name="text_content_q5">
        Разрешить настройку настраиваемого размера камеры, который используется для обнаружения QR-кадров. \n\nБольшее разрешение замедляет обнаружение, поскольку оно больше загружает CPU, поэтому у него больше проблем с большим количеством FPS.\n\n
        Постарайтесь держать его достаточно низким - пока QR-коды все еще обнаружены.\n\n
        Лучше всего поэкспериментировать с различными разрешениями и различными расстояниями камеры от QR-потока.
    </string>

    <string name="text_content_q6">
        Задайте размер квадратного выравнивателя, который помогает выровнять QR-код перпендикулярно к камере.\n\n
        Он фактически не обрезает ни одного пикселя - для декодирования QR-кодов используется весь вид камеры, поэтому всегда используйте разные расстояния между камерой и QR-кодами.
    </string>

    <string name="helpd7">
        <b>3.</b> Попытайтесь изменить расстояние камеры от QR-кодов - на некоторых камерах QR-код может даже немного зайти за пределы границы экрана - при необходимости.
    </string>

    <string name="txt_no_system_permission">
        Яркость не допускается - разрешить изменение параметров системы для этого приложения!
    </string>

    <string name="mischeader">
        Разное
    </string>

    <string name="miscclick">
        Сохранить приложение веб-браузера отправителя
    </string>

    <string name="miscsave">
        Полное веб-приложение отправителя рабочего стола, извлеченное и сохраненное в:
    </string>

</resources>
